(忠誠的廢物）提修訂保護海港例遭否決 白偉俊斥政府、建制大黨：阻進步絆腳石

立法會今日（18日）續會，討論由建制派謝偉俊提出的無約束力議案，促請政府研究及適當修訂《保護海港條例》，以便探討觀塘避風塘填海計劃。會上多名議員支持修訂《保護海港條例》，但對觀塘避風塘填海持正反意見。

保險界立法會議員陳健波表示，香港房屋問題已經「火燒埋身」，認為觀塘避風塘填海可提供85公頃土地，興建7萬個單位，好處多於壞處。不過，民建聯、工聯會反對觀塘避風塘填海，民建聯柯創盛認為選址具爭議，「再加人加寫字樓只會塞爆九東。」發展局局長黃偉綸指，政府現階段無計劃在觀塘避風塘進行大規模填海工程。

謝偉俊在投票前發言批評，建制大黨未有清楚了解議案，只執著某個字眼就反對，對此感失望，又斥責政府不作為、建制大黨「累死政府」，形容兩者是「阻止香港進步嘅絆腳石。」

陳健波指房屋問題「火燒埋身」

謝偉俊在開場發言時稱，啟德郵輪碼頭人流冷清，疫情期間「鬼影都無隻」，建議可填平觀塘避風塘，令整個觀塘市中心以至郵輪碼頭、九龍灣一帶，人流、車流都可有雙向流通，亦可新增土地興建重要基建。航運交通界、自由黨易志明形容，《保護海港條例》是填海的「緊箍咒」，他不反對檢討條例，但認為政府若就觀塘避風塘填海，必須先提供有足夠泊位的替代避風塘。

陳健波表示，人大近日通過完善香港選舉制度，認為政治問題解決後，就要解決香港最深層次的房屋問題，強調議案來得合時。陳健波指，香港房屋問題已經「火燒埋身」，認為在觀塘避風塘填海可提供85公頃土地，興建7萬個單位，好處多於壞處。經民聯石禮謙認為，《保護海港條例》的歷史任務已經完成，強調任何條例都可以修改。

點解要咁做

扯貓尾

做咩要扮做嘢姐
你哋一個二個中聯辦一早知道係廢物嚟架啦
嚟緊你哋全撚部要俾美國制裁冇得用信用咭
跟住就會變成condom

識嘅就要快啲加入紫荊黨啦
共享大灣區嘅繁榮啦

民建聯係咪決定左做唔忠誠既廢物，為反對而反對